拜登媚共？我不吐不快！

不少港人以為，如果共和黨的Trump在11月落敗的話，美國對華政策好可能會腳軟，甚至好似台灣的國民黨一樣媚共。

這樣想的人，認定Biden立場「親華」，又或者整個民主黨都是「左膠」，無力應付中共。

這樣說，究竟有什麼現實或者歷史根據?

Biden跟Trump不同，沒有個富老爸，也沒有遍及全球的生意。1972年，他以30歲之齡當選國會參議員，一直到2009年成為Obama的副總統，沒有在私人市場撈一筆，是個公認是個窮議員。

更不幸的是，就在當選參議員那年，Biden的第一任妻子跟三個兒女遇上交通意外，妻子跟一歲大的女兒身亡。多年後的2015年，他的長子也在45歲之時腦癌過世了。

Biden的另一個兒子，的確是開business consultancy的，在國外有業務，去年Trump就以外交援助為條件，企圖迫烏克蘭政府調查他，結果只為Trump自己鬧出醜聞。相對之下，Trump女兒Ivanka不久前才在中國拿到多個商標註冊，卻是個客觀事實。

更重要的是，Biden作為參議員或副總統之時，究竟制訂過什麼「親華」政策法律? 我搞不懂。倒是Trump經常說"President Xi' 是他的”very very good friend”。

Trump關心的是美國出口，他的確有大力迫使中國多買美國貨，但除此之外，在武肺前，Trump對北京沒有怎樣。去年的<<香港人權及民主法案>>，推動的不是他，是民主黨國會眾議院長Pelosi。

Trump之所以被認為是中共克星，不過是因為他行動高調搶眼。但其實早在Obama年代，美國已經開始重返亞洲，計劃中的新貿易組織Trans-Pacific Pact，就是要踢大陸出局。為了應對南海局勢，美國又拉攏東南亞國家，因此美國海軍才得以重啟菲律賓海軍基，加強駐澳洲北岸兵力，以及駐軍新加坡甚至曾經跟美國打仗的越南。

Obama做了，卻沒有打鑼打鼓語驚四座，因此香港的朋友沒有留意而已。

至於民主黨歷來「左膠」，我就更不明白了，民主黨的Truman總統在1948年放棄國民黨是事實，但跟共產集團打韓戰的亦是他，之後在古巴問題上跟蘇聯對峙的，也是民主黨的JFK 總統，大打越戰的，亦是民主黨的Johnson總統。

讓中國大陸加入WTO的確是民主黨的Clinton，但當初在1971年推動中共取代中華民國在聯合國席位並且打入國際社會的，是共和黨的Nixon。類似的史例還有很多，總之，美國曾經對中共心存幻想，是不分黨派，無關左右的。

當然，大部份港人沒權投票選美國總統，因此怎樣想其實不重要，但看到莫名其妙的Biden媚共論，我有點不吐不快。

垃圾

x2

成篇嘢都唔關事咁

民主黨識條L打杖

知得唔多唔識討論

拜登玩細路
中國=最大兒童供應商

係冇證據架喇
但非常合理嘅斷定
吹咩

以前窮過奶共就有免死金牌, 咁班奶共既非州兄弟我地都應該要同情並原諒佢地啦屌

不過咁
我就唔撚係好似邪教咁死撐某條友既
如果拜登係選舉果時講到一個比侵更撚有效率收拾共產黨既方法出黎我咪唔撚抽佢水囉屌

其實連登仔係base on乜嘢話biden奶共?
好似係某條友開始叫佢China Joe?
但係外國有無人咁叫佢?

打咁多字托咩
華人有份投票咩

Base on佢玩細路
細路唔同女人
呢樣嘢要中國先提供到

講一大堆跟本唔關事既野想幫拜登洗白
不過D 故事岩晒左膠聽

個仔肯接新疆生意夠死啦
成鳩日鏡頭前失常索女包括hillary夠死啦

打悲慘牌支國人最鐘意

Trump打到支支仆街
有目共睹
Biden = 奶共

美國民主黨8年 養大土共8年 比錢比出口比技術 pedo 果時係副總統

美國人需要一個靈活嘅代理，
一個似美國人民嘅代理
因為中共唔可以用以往正常嘅途徑去瓦解

除左社交場合做d尷尬野之外
有咩證據話佢玩細路?

其實你地對美國政情都係一知半解
關於美國既野 成個連登都係靠某幾個會員帶風向
呢幾個會員好似唔撚洗做咁 外國一有咩消息一定會第一時間post出黎 而且一定會上熱門
呢d消息永遠都有政治立場同傾向 而且樓主自己都會參與討論帶風向
對某一派人負面既野佢地唔會post
連登仔對美國政治既認識同睇法就係比呢幾個人塑造出嚟

一次半次就話尷尬
畀人捕咗咁多次
仲想點？
係冇證據架喇
咪學Trump個仔咁講
「睇住佢摸細路啲片我覺得好嘔心，我真係唔應該咁諗，可能人地真係無意，但我真係想嘔，我真係衰格」我

Post埋啲垃圾文

Hunter Biden 持有中國私募基金BHR Partners 10%股權，後者嘅投資包括提供新彊監控技術嘅Megvii.
BHR主要由中國政府出資及控制.Hunter Biden總共投資咗42萬美金喺BHR. BHR管理基金規模為15億美元.

佢個仔有份東突監控公司
無得spin啦掛

我唔會去disprove拜登玩細路
但你最好認真諗下我前一個comment
你地應該無主動去留意美國新聞 所有接收途徑都係靠連登某會員filter完再餵比你
同北韓 支那 TVB既洗腦手法一樣
最好唔好靠片面既消息來斷定邊個黨對香港好

民主派靠向wall street，Wall Street 靠中共。唔信？google 下2020年幾多美資金融機構加大中國投資JPM, MS, Blackrock 等。

一句講哂，民主黨全球會一齊奶共

成日講歷史，投票係選未來架。屌你個閪！

係呀，Ivanka有fashion line喺中國添

由Day 1見啲mainstream毫無根據咁攻擊開始Trump我已經睇好佢喇
咪屈我係因應連登先支持佢
係mainstream先令我知道呢個人準備打爛全世界好多人嘅污糟飯碗
而我覺得係一種希望
4年後睇番我認為冇睇錯

民煮黨me too就問題？

唔洗緊張喎
連登仔邊有票
就算我地幾吹奏trump都好
都改變唔到任何野

因為Face++

基本上係咁
連登係迷侵大本營

成篇嘢有立場無重點

睇下邊個養大支共先啦，吐完我幫你塞番入去呀

hunter biden呢條廢柴唔係靠老豆邊有得收咁多錢? 仲有烏克蘭果單都未計數
呢個回覆上面又肯定扮睇唔到

睇到“倒是Trump經常說"President Xi' 是他的”very very good friend”。”就知唔洗睇

關你撚事咩

冇見到拜登對中共強硬政策
而Trump仔16年已經用反華標榜自己

如果參選果年死老婆老仔女就要同情佢, 咁搵個乞衣去選咪贏梗, 咁九五搭八都寫落去做乜9

香港唔少人有美國Passport:-)

Trump經常說"President Xi' 是他的”very very good friend”。

識唔識真心說話…

Fashion Line vs 監控公司
有得比?

Base on 乜野？

拜登係所有可以對付支那既牌上面一句意見都無發表，剩係聽到佢話「會做得好過Trump」，「會比Trump更強硬」，實際上連將來有咩會落實既空頭支票都無。

講奧巴馬就仲好笑，係地球人都知道支那坐大得最快，係全球威權散播得最順利既時期就係呢條撚樣做總統果8年。如果唔係依家美支交惡？ 條撚樣學克林頓去大陸講talk剪彩都夠佢洗一世啦！更唔好忘記奧巴馬支持賤婦希拉里，出賣台灣都已經擺到上台面，天佑世界條賤婦上唔到位咋。

總之我地就一票都唔會投拜登
樓主呢D 5毛收皮啦

條友又幾好笑

Trump關心的是美國出口，他的確有大力迫使中國多買美國貨，但除此之外，在武肺前，Trump對北京沒有怎樣

David tang你條傻尻係咪訓撚左3年?
搞華為中興, 搞在美中資, 查留學生呢D當冇事?
洗唔洗要出兵支那先岩你心水?

你全知全解咪自己開post囉，有根有據唔會無人睇。你幾撚時做到美國政壇分析家咪甩P囉仆街。

順口加多句，拜登曾經講過：「中國不是敵人」，而且佢唔同Trump，拜登係講完之後一直都無當支那係敵人。

民主黨靠金主養
完。

Trump點解俾咁多mainstream惡意抹黑就好似你話齋佢係度攻擊緊令世界墮落既黑暗權貴鏈。

佢叫你打漂白水針係白痴既，不過我好撚認同佢話自己 I am the chosen one

拉

Woodrow Wilson? Franklin Roosevelt? 兩個都係民主黨喎

所以要上twitter
成日留係連登圍爐
俾人地帶風向都係自己攞嚟

sure nigga
尷尬嘢

拜登可能唔媚共 但一定無侵侵咁癲
只有癲佬先可以對付到習習
拜登上到一定會放軟手腳

Wrong
Wall street 不嬲都親共和黨
Obama 年代加了好多對wall street 唔友好嘅條例 (因為零八年金融海嘯）

其實美國政局比你哋想像中複雜好多. 佢哋唔係香港嗰種泛民奶共派你死我亡...有啲大是大非嘅題目係有計傾

中國依家做到咁出位 就算美國邊個做總統都返唔到轉頭，一定會企硬

垃圾文章證明支共有幾想佢嬴

如果拜登做到，只會口頭反共，高高舉起，輕輕放低。

sexist vs pedo
你叫liberal點揀

條香港人權及民主法案係兩黨共識，共和黨Rubio推得最落力，佢講到得民主黨Pelosi 做推手咁

成篇垃圾 完全唔撚關事

最主要果幾樣指控一樣都無提過 eg 佢個仔同中共關係 / 佢做副總統果陣帶個仔去中國 / obama默許佢咁做 etc

根本美國民主黨就當中共係必要之惡 無諗過鏟除 只係想佢個黨同支持佢個黨既財閥可以大撈一筆

仲有 左膠同極左根本就差唔多 只論政治正確寧左勿右

本質上 比左膠佔據既民主黨同共產黨無撚分別

想幫China Joe洗白 唔該搵個高明d 識做research既寫手啦 屌你老母

無論點論據論證嘅廢文
就係知道一般主流媒體大篇幅抺黑trump, 俾民主黨同左膠控制哂嚟做propaganda , 而事實係trump 愈做愈多人支持
拜登? 所有未來政綱乜乜政策方向全部都係鳩up, 我係美國人嘅話, 會揀個做到嘢嘅定係搏一個未知嘅未來? 傻嘅都識揀

如果好似講獨派或者韓國喻咁

佢曲架

民主黨啲fans係咁
永遠淨係識人身攻擊黎做論點
叫佢駁就永遠駁唔到，一味話你唔了解唔清楚
一係就臭蟲論，呀邊個邊個都係咁啦，你做咩唔講埋佢

靜左

咪撚on9啦
睇下歷任民主黨總統對華做過乜啦

聽講16年個陣都係咁吹風

原來篇野係條撚樣寫
條傻鳩不嬲都係無腦架啦
依家都仲講 得一個半個法官唔正常
香港仲有法治

ChinaJoe

又係條人渣David Tang

一條片完美挑戰國歌法底線

唔係立場問題，係手段問題
trump 係內政係做左好多膠野，但佢的確係幾十年黎第一個肯take on China 既美國總統
就算nyt 咁反佢，上年都有篇文係講佢china policy 錯唔曬，china deserves a villain like trump

至於biden，我就唔覺得佢特別奶共(對比其他mainstream democrats)，我覺得佢既問題主要係廢，政績乏善足陳，冇理念，由頭到尾都唔知佢個vision 係咩，成日淨係想要return to Obama era，但依家2020年啦大佬

民主黨上台佢一定係會重視內政多d，對外搞番好同歐盟關係，對華就status quo，我唔覺得佢會有咩大動作
唔好講香港，就算中共出兵台灣，我覺得佢都只會打下嘴炮，因為mainstream dem 好多反戰撚

dem 裡面其實sanders / warren 對華強硬過biden，不過mainstream dem 唔會比佢地上位

金錢及權利使人腐敗
完

我有權投wor 我一定投Trump 同埋叫晒所有人投Trump

除左平時講既家族問題，奧巴馬門

其實都係話佢親支共原因係佢係溫和派，唔係鷹派

對支共溫和，同佢妥協談判
同英國張伯倫對納粹德國一樣下場

黑淫頓同黑巴加埋 16 年呀

因為佢係條左膠咁得咪呀
中共就最鐘意左鐘，扮下可憐就有一大班左膠撐

咁應該全美國70%人都係玩細佬

有臭史?

奧巴馬2.0

客觀現實係Trump有實跡打中國，係比中國用武肺過咗一楝。Biden只係參選當然無正supporting，但點解要信佢而唔信一個做咗嘢嘅呢？

仲有一個客觀現實，
奧巴馬年代除左最後階段TPP
基本上都係放任 中共

而拜登就係佢副手

民主黨口就硬，手就軟

條友經你一講已經即轉口風開始玩懷疑其他op嘅身份動機

好老實今次dem 虐老推得china joe 出嚟真係預咗輸，佢出嚟選可以話係為咗嚟緊佢副總統嘅人選鋪路

同埋以下呢番說話係同op 講嘅，講真呢幾個月嚟Biden 一個實質可以論證嘅政策都攞唔到出來其實係好無能，講嚟講去都只係話自己喺對抗中共同抗疫會做得好過侵，但點做係一句都講唔出，我就算可以唔理佢呢個creepy 片段單純以一個候選人去睇已經唔得。你可以搵啲片段嚟disprove 我，但驟眼睇淨係識講會確保所有洲份有足夠物資，同其他國家結盟對付中國呢啲廢話真係唔似樣

對泛民既無能視若無睹
抹黑本土派話佢地係鬼
因為佢係公文袋成員

我由讀書到畢業十年都係NYT obama 等dem 嘅忠實支持者,2019覺醒咗.
世界唔係民主黨政權所能控制.偏左係作為世界最先進發達嘅Superpower 應有嘅態度 因為會推進文明 - 但膠就係呢八年obama 政權嘅問題 過份軟弱 過份注重同志種族等正確但無助世界安全嘅議題 坐大ISIS
而 2008 立儲 2012即位嘅中國皇帝不停反利用民主國家嘅民主體制去攻擊滲透美國 從而影響世界安全

我都好討厭trump 為人 尤其係佢呢排武肺成日9up 但佢上任以來做嘅決策多數都係對世界有益
1.消滅ISIS
2.震懾中東
3. 反共 反滲透
4. 同實力同影響力不成正比嘅北韓直接溝通，踢走中間人中國，降低其地緣影響力
5.美國經濟嘅好的確係近年新高

呢個世界2020 需要一個強而有力嘅美帝總統
而你亦應該快點醒覺 美國主流媒體雖然不是fake news 但對Trump 嘅私怨太大影響到你點解讀政治

可能連登仔燈中Biden做總統再燈中Biden領兵打支那

利用民主自由環境去宣揚自己既極權獨裁就係依家世界墮落既原因

大外宣不單係宣揚 仲係利用民主去反民主
你咩都要election 我就揾人出黎選 買票 然後推我嘅agenda
例如 UN WHO 果啲非洲票

條友到而家都未講到拜登邊忽唔奶共
淨係擺低句連登仔一知半解就算

咁你講到拜登邊忽唔奶共未?

仲成日死頂法治未死,假髮紅官好公正

你證唔證明到上帝唔存在

我絕對支持侵連任 我覺得全美國都比政治正確既左膠氣氛影響搞到做唔到真正應該做既野
但係我想講時事台入面國際野真係比人帶風向帶得好嚴重 我唔知係邊個勢力請既pr公司定打手 但好多post都係煽動仇恨 唔係講緊正係針對民主黨

好簡單 邊個搞死中共 我就企邊邊
共和呢幾年做左野 大陸呢面開始差
民主黨8年 大陸年年搵大錢 用錢黎搞全球同香港

其實如果唔明美國兩黨政治本質，討論都係憨鳩。

圍堵中國其實已經係美國國策，我相信邊個上台都冇兩樣。但政客後邊一班金主要奶人民幣，前邊又要同大陸周旋把口又要可以討好選民。識唔識玩先係關鍵。

我收回
本身未睇過呢段
條友真係鍾意細路